自建免費VPN教學 - Oracle Cloud + OpenVPN

呢排大家都不停搵VPN教學，見其他人都提供咗好多solution
我自己整咗一份係for Oracle Cloud + OpenVPN嘅。我盡量貼晒所有step希望大家會follow到

需時: IT人可以30分鐘內完成，一般人都應該少於一個鐘

詳細step by step

Oracle Cloud好處:
1) 完全免費
2) 有好多region可以俾你揀 (開完無得轉)
3) 每月10TB outbound流量，GCP / AWS / Azure得雞碎咁多
4) 好多cloud教學都係教起outline server，而openVPN係真VPN
5) 比起nordvpn嗰類，呢個自設VPN係完全屬於自己個人，包括埋server (除非oracle交你出去)
6) 2秒就可以一次過delete所有嘢，照計係無辦法restore
7) 整完一次基本上免維護，完全唔使理佢

留意:
1) OpenVPN access server免費版只可以同時連兩個devices，最好一人一oracle account，咁就可以手提+電腦一齊用。當然大家可以買licence咁就有多幾個devices可以同時連
2) Server唔使同人share，唔會有其他人知道邊個連過入黎
3) Oracle cloud有SLA，理論上無downtime，有OS嘅security patch會自動幫你上
4) 歡迎隨意轉載
5) 唔建議share server俾人用，請自私用，最多教/幫人set好喇

純粹希望幫到大家，有咩唔明可以係度問

用過唔錯
推介用shadowsocks vpn
github有一鍵安裝

shadowsocks唔係真係vpn，都有d分別
以前用router host openvpn係會快過shadowsocks，不過係device上面openvpn又好似食電d，呢part我就無詳細玩過

幾個方法可以各有各玩

之前分析過shadowsocks, udp socket 唔經proxy forward 出去，會用返原本個network
但大部分手機game 都唔係行HTTP, 用socks5 冇效果
除左login個啲operations
打機個啲巴打。最好用返openVPN

留名

Oracle Cloud係咪比個server region既ip你？定係好似aws同google咁都係比返美國ip你？

我只玩過us server所以係美國ip
日本德國嗰啲我無試過答你唔到，你可以睇下會俾咩ip你

performance有朋友試過用smt大約10mbps，wifi就25-30mb

希望其他成功嘅巴打幫手報告下

留名學野 .gwf唔係可以封openvpn 咩

openvpn可以連到server內其他client，連到network drive
而shadowsocks無記錯係唔得嘅

shadowsocks主要係用嚟翻牆

用緊ss and ssr

呢幾種都係用嚟翻牆用，除非連vpn都俾港共block埋如果唔係睇唔到用佢地有咩比openvpn好

我係外國所以試唔到速度
就咁睇應該夠哂用

希望有成功人士開心share速度

lm

我用Oracle開咗2個永久免費
用嚟做L2TP同V2Ray
整好之後都冇理過佢

起完唔使理好正
如果熟unix可以就咁起隻vm自己裝多幾樣嘢玩

多幾個backup plan都幾好

why not wireguard

V2ray啦 或者trojan

正皮

留名睇睇thx sin

其實都無所謂
主要都係希望拋磚引玉多啲人整教學(唔同嘅加密/cloud)
得自己知用咩好並唔夠，要幫埋手足

不如巴打都整個一條龍教學?

[img]
不過outline vpn會好似openvpn咁gen一張虛擬網路卡喺電腦

用debit card 扣到$但開唔到ac

急用可以用住Google platform先
成千免費額
我估應該差唔多開法
利申 只Set過SSR同outline

試左幾張卡都開唔到oracle ac

thx, 想問問速度方面表現如何？

試下用credit card。debit card好似唔work
我用hsbc!開到

大約25mb左右，夠用
一定唔係龜速先

唔記得講Oracle Cloud早幾個月已經比蝗玩爛左
韓國/日本呢d係full哂 仲要ban左唔少ac好難申請

其實就算要俾錢都唔緊要
最緊要夠快同data夠

可以試下先，無壞
10tb一個月基本上夠電話+電腦24小時連住
google嗰啲一個月得幾gb/1gb只夠電話用

無oracle sales打黎cut你個aaccount?

想問下如果係Mac 機setup 係puttygen 個part 有乜替代option?
Mac 個terminal 係咪可以做到SSH?
Thanks for the tutorials

你起vpn又要自己credit card俾錢？
同直接話俾全世界知你真名有咩分別

試左，一樣開唔到

連到了

揀左東京server
出左美國ip

唔得
Debit, 渣打visa, 建行master
通通reject

之前不停email黎話要打俾我傾下幫我起SERVER
又話識廣東話,幾點都可以打黎
但我一直冇理佢,之後就冇再煩我

我想問點解login as openvpnas 之後個passphrase 唔啱嘅？

有時撳極shift轉語言 佢都係變咗打中文

咁個password係打oracle 個login password?

我係唔知入咩password
試過都唔得

puttygen入面set嗰個

6) 2秒就可以一次過delete所有嘢，照計係無辦法restore

好難講，應該有底，以防啲人做犯法嘢

上面有人提過其他cloud都會係咁，我自己無試其他server所以答你唔到

putty shh個part，mac/其他unix可以用terminal代替
puttygen呢度可以搵到mac版教學

係個oracle cloud要，本身vpn係唔使
你自己有部server係海外都可以直接set，乜卡都唔使

正。有成功例子
分享下speedtest?

puttygen你自己define嗰個password (可以有可以無)
你當係雙重password咁理解就OK
set咗嘅話就算有你條key都仲要password先可以login server

delete完起碼無得充公你電腦自己入去睇vpn server connection log先

原來可以咁

還有重要一點、shadowsocks 是大陸人搞、原作者曾被國安警告、已停止開發.
現在由另一批不知名大陸人士接手
會唔係國安、國保之類利用這程式、加入後門去監控、收集情報資料？
使用 shadowsocks 這程式存在有極大風險、當手足在不知情的情況下、以為自己使用緊安全可靠的VPN上網、原來已經出賣緊你
情況就等如用了由大陸公司開的VPN公司一樣危險
為何近兩三年有大量紅色資本開VPN 公司、有免費、收費
一定唔會為賺錢咁簡單、竊聽、收集情報為目的。

提醒手足一定不能用shadowsocks (SS)做VPN

Lm

Mac or Linux 係ssh-keygen
Terminal 入面打
RSA key: ssh-keygen -t rsa -N 你想set嘅password

得一張卡開到
乜野事

openvpn 有冇得唔log低野

y not wireguard?

唔該曬🙏🏻

話說有冇得裝落自己router到?

mac os有冇啲特別setting？

想問裝完對打機有冇影響 / 打機流量會否很大？

何謂特別setting?

冇野了
btw試晒d信用卡都整唔到個cloud account

Oracle Cloud 係咁白痴
之前試咗好耐得一次得
用AWS 算

可以
update咗教學，係page 38

可以
你入(你個ip)跟住login，下面有得download返個user profile, file名係client.opvn
如果你用merlin router可以係vpn-->vpn client裡面直接import client.opvn

速度影響唔太大但係ping會高

乜咁多人用信用卡都整唔到?
我好好彩用第一張就得

咁不如直接買部軟路由 一係起機場

咁打機有冇得關

預備將來用黎翻牆既話, server應該揀咩?

page 10 將 vcn 移動
佢唔比我 move

你意思係咪搬返去 _root?

我記得同填form 個度有關係
但我唔記得係點

試咗兩次都係咁
putty打完login 出error
no supported authentication methods available

請教一下

server refused our key in putty

Create compute instance 個度
你有無加條public key 落去add ssh key 個個位？

咩error?

AWS有隻outline,試下oracle+openvpn先

係 putty
入 login
入完名就出上面果句

bandwidth得10 Mbps?

可以好多原因
你copy ssh public key 有無copy 哂?
Putty username 有無打啱？

10 mbps係load balancer，本身隻server係500mbps嘅

幾樣update返先

cloud個SLA always free唔適用嘅，只係當參考
唔move resource無問題嘅，放入同一個compartments只係方便管理

上面唔得嘅係咪唔記得putty auth度指返條private key?

另外多謝有巴打幫手答。我自己都係第一次用cloud起vpn，參考幾份散修修教學先整到。而且我係外國所以speedtest嗰啲只可以靠你地幫手做

有朋友實測日本server大約150-200mbps upload/download，好夠用了

日本15-20mbps先啱

再推推.....h s u p

我知咩事了
export 咗public key

多謝巴打分享
之前用google cloud起咗個outline vpn不過間唔中斷同埋data好少
依家10tb 長著了

其實用IPSEC仲簡單D..

記得public key private key 都要export
無咗private key login 唔到

speed 係唔係 20Mbps度?

啱啱試咗
用和記LTE連3HK青衣server
VPN後38 MB/s

我可能係 openvpn 度 set 錯野但又 del 唔到 compartment

點樣可以 reset 晒所有嘢由頭做過.....

試左dbs, 渣打， 恆生， 中銀都唔得

putty入面打
sudo ovpn-init
再打全大階DELETE
會delete所有嘢，由一大堆問題嗰度開始再setup

問左 Oracle
冇得 factory reset 唉

Delete 個instance 再起過都唔得？

delete 完 instance
compartment 仲係度

開過個新compartment由頭整過

想問問
唔用reserved ip用返ephemeral，再用no ip之類的轉，會唔會好啲？

Reserved ip好似係fix死，如chk到你用呢個ip，係咪等於一定係你？

有錯請插

個 credit card information 會唔會我用過左10TB 會charge
定過左 10TB 會 stop service

想入credit card 都唔得

Error 400--Bad Request
From RFC 2068 Hypertext Transfer Protocol -- HTTP/1.1:
10.4.1 400 Bad Request
The request could not be understood by the server due to malformed syntax. The client SHOULD NOT repeat the request without modifications.

成功左
多謝巴打
好順利

1.想問下係咪無得揀server 係邊?
個ip show我係Seattle

2.同埋係咪要自己check住有冇過10tb， 過咗係咪會收我錢
3.如果想openvpn想買license 應該點買

對唔住，真係電腦白痴

仲有一個問題....
就係咁易知係 oracle server
咁想搵我既人只要搵 oracle 就拎到我資料
有我 credit card 就可以有我地址........
咁唔係仲衰過 nord ?
nordvpn d ip 人地唔知係 nordvpn
想施壓都唔知同邊個施? 安全 d?

同問
Move翻最起初個compartment姐係咩意思？
Move翻去managedcompartmentforpaas??

如果真係oracle篤你灰嘅話其實無分別

唔會
你可以去monitor set alert, 例如8tb就收個email

可以左邊burger menu-->account management-->payment method-->pay as you go確定無任何credit card

openvpn licence詳情:

睇你信nordvpn定oracle，兩個比我一定信oracle多d
如果純粹要搵你個人出黎，有ip就得，唔使你credit card / 地址，所以係一樣

講出黎好膠但係要100%安全只可以
1)唔上網
2) 用完即棄device (無得追mac address) + 街外wifi + 唔好俾任何鋪頭 / 街 cctv影到

Server我係us west，入面有幾個data center (Fault Domain) 應該唔同FD就會係唔同細區入面。至於大區(region)起完就無得轉

係咪過左頭30日後都有10tb一個月 ? 我睇description 話得20gb ?

咩位置見到係20gb?

What are Always Free cloud services?
Databases
Your choice of Autonomous Transaction Processing or Autonomous Data Warehouse. 2 databases total, each with 1 OCPU and 20 GB storage.

Compute
2 virtual machines with 1/8 OCPU and 1 GB memory each.

Storage
2 Block Volumes, 100 GB total. 10 GB Object Storage. 10 GB Archive Storage.

Additional Services
Load Balancer: 1 instance, 10 Mbps bandwidth. Monitoring: 500 million ingestion datapoints, 1 billion retrieval datapoints. Notifications: 1 million sent through https per month, 1,000 sent through email per month. Outbound Data Transfer: 10 TB per month

outbound data transfer 係咪姐係我拎個vpn做任何野個流量? 睇片 download 野

thanks

大致上無錯
upload理論上唔計，唔知如果upload youtube片佢會點計

當4g上網咁10tb全包就算

cls 第一次見到有人提Oracle Cloud

之前搶左東京起左兩隻 VM 諗住玩k8s
而家都鏟左一隻要黎起VPN

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

LM

想請教outline 對比openvpn有咩唔好處？

要排隊，我早幾個月申請都唔得，最近成功開到韓國

好有用! 萬分感謝!

IT人表示其實唔難
不過好煩
利申:用開GCP/AWS/Azure/Vultr嚟起SS同V2Ray
懶嘅可以用outline

有冇巴打知韓國定日本機房delay會少啲？
利申：開左個日本，想試埋韓國個速度

之前信用卡reg極都唔得，同CS 傾完，比咗以下回覆

If you were not able to sign up, these tips may explain what you can do to correct and try again:

-We do not accept virtual cards or prepaid cards. We accept credit cards and debit cards only.
-Credit or debit card billing addresses should match the address your bank has on file for the card. Please enter valid and complete addresses.
-More than one account. Please don't try again. Only those who have previously not signed up are eligible for Oracle Cloud Free Tier or Free Trial.

但試過多幾次都係唔得
再問CS先知如果同一email太多registration failure 會lock account
最後佢幫我unlock email就reg 到了

新手唔識

請問呢個係唔係30日後會用完？

唔使理，呢$2300你可以試用其他服務
跟個教學嚟整嘅openvpn係永久免費

Avast SecureLine vpn 60日免費試用
pc mobile都有 速度好似都唔錯

多謝巴打

如果想快，係唔係揀日本server?

我唔喺香港所以試唔到
不過就算返香港要用我都只打算用US

多謝巴打！
啱啱攪掂左，用左美國server，速度如下

但有幾個問題

1. 係唔係最多只可兩個connection?
2. 點解我個 instance 改用左呢個名？我已經改左compartment 名

1) 你想要多啲connection可以去openvpn買licence

2) 改名/轉compartment只係方便del/分離其他service，就咁由佢都得唔會有問題

唔該哂巴打
想知create instance果度

唔揀呢2個會唔會好d?

ENABLE MONITORING
Collect metrics to monitor this instance's health, capacity, and performance. When enabled, Oracle Cloud Agent emits metrics for this instance to the Monitoring service.

USE ORACLE CLOUD AGENT TO MANAGE THIS INSTANCE
Enables Oracle Cloud Agent to automate operational tasks for the instance, such as installing patches. Learn more.